\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
		\draw[very thick] (0, 0) -- (3, 0);
		\fill (0, 0)node[above]{$A$} circle (0.05);
		\fill (1, 0)node[above]{$B$} circle (0.05);
		\fill (2, 0)node[above]{$C$} circle (0.05);
		\fill (3, 0)node[above]{$D$} circle (0.05);
		\draw [dashed] (0, 0) -- (0, -1);
		\draw [dashed] (1, 0) -- (1, -1);
		\draw [dashed] (2, 0) -- (2, -1);
		\draw [dashed] (3, 0) -- (3, -1);
		\draw [<->] (0, -1) -- (1, -1)node[midway, below]{\scriptsize{$60\text{~км}$}};
		\draw [<->] (1, -1) -- (2, -1)node[midway, below]{\scriptsize{$60\text{~км}$}};
		\draw [<->] (2, -1) -- (3, -1)node[midway, below]{\scriptsize{$60\text{~км}$}};
		\draw[rounded corners=0.7] (-0.2, 1) rectangle +(0.4, -0.3);
		\draw (-0.05, 0.85) circle (0.1); 
		\draw (0.14, 0.95) ellipse (0.05 and 0.03);
		\draw[rounded corners=0.7] (1.3, 1) rectangle +(0.4, -0.3);
		\draw (1.45, 0.85) circle (0.1); 
		\draw (1.64, 0.95) ellipse (0.05 and 0.03);
		\draw[rounded corners=0.7] (2.8, 1) rectangle +(0.4, -0.3);
		\draw (2.95, 0.85) circle (0.1); 
		\draw (3.14, 0.95) ellipse (0.05 and 0.03);
	\end{tikzpicture}
\end{center}
     
Можно посчитать, за какое минимальное время может проехать автомобиль от первой до второй камеры, не нарушая правил дорожного движения. Для этого автомобиль должен двигаться с максимально разрешенной скоростью, то есть $60\text{~км/ч}$ на отрезке $AB$ на протяжении $60\text{~км}$ и со скоростью $90\text{~км/ч}$ на половине отрезка $ВС$ на протяжении еще $30\text{~км}$. Сумма времен на прохождение расстояния между первой и второй камерами будет равна $T_1$:
\begin{equation}
     T_1 = \frac{60\unit{км}}{60\unit{км/ч}} + \frac{30\unit{км}}{90\unit{км/ч}} = 1\unit{час}~20\unit{минут}.
\end{equation}
Так как автомобиль проехал этот отрезок за $1$ час $10$ минут, можно сказать, что он наверняка нарушил правила на отрезке между первой и второй камерой. 

Теперь рассчитаем минимальное время движения между второй и третьей камерами. Автомобиль может оставшиеся $30\unit{км}$ до точки $C$ проехать со скоростью $90\unit{км/ч}$, а затем $60\unit{км}$ до точки $D$ проехать со скоростью $120\unit{км/ч}$. Тогда затраченное на это время будет равно $T_2$:
     \begin{equation}
     T_2 = \frac{30\text{~км}}{90\text{~км/ч}} + \frac{60\text{~км}}{120\text{~км/ч}} = 50\text{~минут}.
     \end{equation}
Так как автомобиль проехал отрезок между второй и третьей камерой за $60$ минут, нельзя сказать, что он наверняка превышал скорость на этом отрезке.

\answer{Автомобиль наверняка превышал скорость на отрезке между первой и второй камерами.}
